[學佛][阿彌陀佛] 如何能一生成佛？

有緣分享 不回覆 不爭論
念念不忘阿彌陀佛🙏🏻🌟

讓大家有機會了解真正的佛教=佛陀教育
教我們修清淨心 過幸福美滿的人生

如何能一生成佛？

淨空法師：這個一生成佛的一乘，只有一門，沒有第二門，就是淨宗，獨一無二。淨宗主張是帶業往生。那就方便了。帶業是什麼？帶著剛才說的見惑，身見、邊見、見取、戒取、邪見，統統帶著，沒斷。到哪裡去？到極樂世界去。往生到極樂世界，不要說是見惑了，再加上思惑、塵沙惑、無明惑，到西方極樂世界統統都斷掉了。換句話說，往生到極樂世界就等於成佛，是真的不是假的。凡聖同居土最低的位次是下下品往生，帶業往生。下下品往生的人，生到西方極樂世界，這經上講得清楚，作阿惟越致菩薩。阿惟越致菩薩是什麼？是一佛乘。這還得了！所以淨土叫難信之法，什麼人難信？聲聞、緣覺、菩薩都不相信，哪有這麼便宜的事情？他們修行時間長，你無量劫的修行才能修行到菩薩果位，不是阿惟越致菩薩，叫三乘菩薩，也就是別教裡面十住、十行、十迴向，沒出十法界，他超越輪迴，沒有出十法界。你說凡夫帶業生極樂世界就成佛了，他怎麼都不會相信，他不能接受。

那為什麼有些人能接受？真正是凡夫，煩惱習氣很重，他能接受，他一生真成就了，遠遠超過聲聞緣覺三乘菩薩。生到極樂世界就等於是法身大士，阿惟越致菩薩。阿惟越致是不退轉，三乘都還退，十法界裡頭都有退轉，菩薩、佛都有退轉，往生就不退了。不是指我們一般凡夫，凡夫當中真的，還有許多人相信，像海賢老和尚他是徹底相信，一絲毫都不懷疑，他就用一句佛號就證果了，證的什麼果？此地所說的一佛乘，他證的是這個果，你說還得了嗎？

大乘經上世尊給我們有解釋，我們這一生迷惑顛倒，到人間來了，遇到這個佛法，淨宗，能夠相信，能夠發願，這什麼原因？過去生中無量劫以來，你曾經供養無量諸佛如來。經上這兩個字要記住，無量，不是一尊、二尊，幾十個、幾百個，不是，你就曉得這個善根多深厚！過去生中曾經供養這麼多的諸佛如來，這一生遇到了，得諸佛如來的加持，所以你能生起信心，你願意往生淨土，你不懷疑。換句話說，不是偶然，是我們沒有宿命通，不知道過去世的事情。佛沒有妄語，在經上這個說法，肯定是真實的，不是假的。

這個法門條件只有三個。第一個真信，決定沒有懷疑，相信西方有極樂世界，有阿彌陀佛，有信願持名、念佛往生這樁事情，真的一點都不假，只要我們具足信願持名就能往生。太難得了！我們遇到千萬不要疏忽，決定在這一生求生淨土。生到淨土，我們的問題全部都解決掉了。如果不生淨土，我們不能證得初果。剛才說的，身見、邊見、見取、戒取、邪見，統統斷得乾乾淨淨，你證得了初果，小乘；大乘，你證得了初信菩薩，小學一年級到十年級，你入了一年級。入了一年級雖然是地位很低，小小聖人，你不是凡夫，你雖然沒有出六道輪迴，你決定不墮三惡道，而且保證你天上人間七次往返，你證得阿羅漢果。如果在大乘，七信位的菩薩，從初信到七信，天上人間七次往來，人間壽命到了生天，天上壽命到了又到人間來，不墮三途，也不會變成修羅、羅剎。這其中有聲聞、羅漢照顧你，有三乘菩薩照顧你，那很幸運。我們這一生能不能證得、有沒有把握？

二零一四淨土大經科註 （第一一二集） 2014/10/1 澳洲淨宗學院 檔名：02-041-0112

🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。久住世間。續佛慧命。廣度有情。滿菩提願！

🙇♂️願以此功德皆悉回向盡虛空遍法界一切眾生。歡迎流通。分享正法。利人利己。功德無量。

希望多點人能接觸大乘佛法 斷惡修善 給社會做個好榜樣🙏🏻🌟
今生一起往生極樂世界
超脫六道輪迴
阿彌陀佛🙏🏻

阿彌陀佛

給每天努力不懈負評的人：感恩🙏🏻希望你能堅持每天按進來 就算不信佛 有個印象也好 佛法無邊 是不可思議的真智慧
謝謝你 阿彌陀佛🙏🏻我會繼續努力泓揚佛法的